一個警察兒子的呼籲

利申：借ac

至香港的各同路人：

這篇呼籲，絕不是要往本港警隊的面子上貼金，更不是要質疑今次反對「送中條例」各位示威者（包括本人）的初心。我只是希望以一個警隊家屬及民主自由支持者的身分，提出對事件至今發展及如何抗爭下去才最有機會在香港成功爭取民主自由的看法。

若要取信於人，也許先要交代些少「不利」背境。本人80後，父母皆爲公務員，自少在警察宿舍長大，與很多父親的同僚有深厚感情。他們的子女不少長大後也成為了現職警員或其他紀律部隊人員，是我很要好的朋友。

我不否認，以任何客觀的角度看，我這輩出生的人也是取盡香港社會資源的一羣。我十分愛這地方，生於斯、長於斯，我反對任何無理地取走香港珍貴自由的法律。而本次的送中條例如果通過，更是我認為自回歸以來最使人憂慮的一條。

首先，香港幾十年來都沒有向國內移交疑犯的安排。說穿了，這是因爲大家對國內司法制度沒有信心。也許與某部份反對者不同，我從來也不贊成若某人在國內犯法，只要身在香港便可置身法外。因此，只要「真的可」保障疑犯的人權、獲得公平審訊的機會及排除政治檢控，我不會反對把疑犯移交國內，我相信這也是大部分香港人的立場。

那負責提高公眾信心以接受條例的是誰？當然是我們香港政府。先不說今次條文有關保障人權措施方面不足，觀乎今次政府所說的立法原因，由極短時間的諮詢，到負責的官員那些軟弱無力的解說，建制派於立會內對非建制派沒有任何抗爭意志及今天終於宣布的暫緩不撤情況，都可以看出所有人，包括香港政府都明白他們解釋不了為何之前一直在如此強大的民意反對下，仍要半刻也不能等地強推條例，而將來香港人更可能要面對被這些不經正常程序下所立的法律所移交。

如這不是因爲有更高一層的政治命令逼使政府必須快速立法，那會是甚麼？即使阿爺或許沒有引用此法以對付政治犯的初衷（有指本次立法很可能跟追黑錢打貿易戰有關），但世事難料，若將來條文繼續不清，政府對如何有效保護我們的權利仍說不明的情況下，我們只能自救，堅決反對條例通過。

那麼，在香港這國際都市，如何抗爭才最有效？我認為首先不但要保持人數，更要爭取任何可以合理爭取的力量以向政府多方面施壓，使其裡外不是人，如實向阿爺反映實況。而可以做到這種方法的，只有非暴力形式的抗爭。

以這幾天的情況作例子，6月10日遊行人數103萬。在我們井然有序地示威完畢後，政府竟然快速地發了一個「看大家仍然多自由，下星期我們繼續立法吧」的聲明。當時舉世嘩然，所有人都在指責政府不聽民意，一意孤行，可預期的是政府及各建制議員將更窮於解釋。但於此時，一班示威人士卻選擇衝擊沒有任何人在內的立會，他們嘗試打破玻璃，亦與警方衝突互毆。先不說結果如何，但已給了政府口實，嘗試改變焦點。

至於6月12日，更是使用暴力的失敗之作。當有數萬人於辦公時間佔據了立會外，警方已說不會清場，議員更進不了立會。如果當天沒有任何暴力的事件發生，那大家放工歸隊時，必然是另一場天下轟動的大集會。那時元氣沒損，大家互相打氣，延續逼迫政府完全撒迴方案之勢。反之，當一有暴力事件發生後，大部分人（包括我及很多我的朋友）便選擇不出席了。留下的人士與警方對打，結果可想而知，部分人士傷勢慘重。

從現實層面看，我很明白警方、政府甚至阿爺也許能夠容忍示威者圍政總立會跟他們「講數」，但沒有可能容許這兩個地方被佔據，因為這不但會癱瘓整個行政及立法的運作，更可能導致機密資料外洩，不能「收科」。因此，警察收到其中一項死命令必然是拒示威者於立會及政總門外，而我相信被派到現場的警察亦認為這是合理工作的一部分。說實在的，如果真的給示威者霸佔了政總和立會而警方處理不了，那麼離解放軍出動也許真的不遠了。

在暴力事件發生前，我便有3個警察朋友傳短訊給我，他們跟我一樣反對此版本的送中條例，更說希望「班靚仔」不要衝向政總，因為幾年前旺角騷亂的情境仍然歷歷在目：當你身前有多人手持自制武器衝向你，甚至在四方八面掉磚時，你是不會考慮這些人有多崇高理想的。為了自保、保護同伴及保護政總立會這些大道理，無論那位警員的立場如何，他們也會對示威者動用武力，抵擋不住時便不斷的把行動升級，甚至開槍放催淚彈進行驅逐。

問題來了，在衝突中根本沒有任何天使存在。嘗試過衝突的切膚之痛後，沒有任何人會認為自己做錯了任何事。相反，大家都會認為自己代表絕對正義，這意味著對方是絕對邪惡。而大家所看的媒體因立場關係，亦會用盡所有方法報導你們想看的那部分事實。蘋果會大量報導示威者被打，對殺紅了眼的警員「9唔搭8」的恐嚇說話及過度使用的武力無限放大，黑警憧憧。大公則會指有警員受傷，市民極度不安，暴徒處處。接著大家便從這些報導中進一步吸收自己想吸取的資訊，在社交平台與人分享，進一步堅定憎恨對方而必須對抗的思維。

那我們對警察暴力抗爭到底有甚麼意義？先不說雙方受傷的只是我們香港人，難道大家認為暴力能夠使阿爺屈服？說句玩笑話：在我們的父母還在排隊等候投胎時，阿爺已經是抗爭專家，暴動能手，在反轉大江南北了。我不認為今次暫緩立法與之前衝突有多大關係，反而從回歸後的情況看，唯獨兩次政府願意在重大議題上收手，即23條及國民教育，都是在沒有暴力的情況下如今次般面對絕大多數民意的反對而撤回的。

我在此呼籲各香港追求民主自由的同路人，尤其是年青的一羣，於往後的抗爭行動中徹底放棄使用暴力。因在你面前的警察，也是香港人，他們被派往金鐘，工作上要阻止你破壞立會政總，被派往旺角街上，遇上罪䅁發生時亦是同一班人為你查案捉賊。他們放工後只是在巴士上坐在你身邊的其中一人，不要說我認識某部分的他們是淺黃，即使是深藍中人，家中亦很有可能有我這種黃種人整天對他們說黃種語言。你不衝擊、不掉磚、不挑引地在他們面前對政府作出正當的示威訴求，那大部分的警察，是沒有任何意願要毆打你們的，更不會使用槍械。而國外歷史上便有大量警察於這種情況下當仍收到要毆打羣衆的命令時倒伐，拒絕執行：世事是公平的，你把他們當人看，他們也可以把你當人相處，如你把他們看做狗，那他們亦可大條道理做一些你們認為只有走狗才做的東西。

因此，我不鼓勵大家犯法，當你們未來集會示威（包括繼續爭取政府改變或完全撤回送中條例方案），請不要衝擊。相反，可在警察前面，明言「阿sir 我們專重你們，絕不衝擊」，接著便如常叫口號及要求對話等等。當有人想使用暴力，更應徹底切割，並加以阻止。如某些真正的黑警（對，警察只是一種職業，必然有壞人和賤人，就如前天在衝突多人受傷後，仍有心於現場開懷大笑並拍照紀念的數位）在此情況下仍亂用武力，那亦請不要還手，只要如實拍下並告發，等待他們的將是牢獄之災，就是警司，亦不能幸免。

我認為如果是這樣，那大家可爭取到社會各階層的支持、同情和加入的人將會愈來愈多。當人羣愈來愈多又不用暴力時，政府是極難處理的。剛過去的星期日有200萬人和平遊行，政府便只能道歉再道歉。那班建制議員有03年之後選舉慘況的前車之鑑，在重大議題上只要民意清晰，他們亦會如今次一般不能安坐，而只要有一人能做到如當年田少一樣，離連鎖反應就不會遠了。這就是我認為往後大家可營做到最有機會成功爭取令政府退讓的情況。

言已至此，心中有千言萬言仍不能盡述，而對我所愛的香港，更是感到痛心疾首。各位香港的兄弟姐妹們（包括警隊中的），如你們認為我所說的有些少道理，請廣傳給你們相識的人，勸他們放棄暴力抗爭及繼續努力爭取所有可合理爭取的人支持民主自由，包括要求政府完全撤回此版本的送中條例，本人亦在此絕筆。

一個香港的兒子上
2019年6月19日

在此情況下仍亂用武力，那亦請不要還手，只要如實拍下並告發，等待他們的將是牢獄之災，就是警司，亦不能幸免。

鳩up無成本
佢地最後要坐監嘅話我喺彌敦道裸跑

1. 認為純粹包圍政總政府就會願意談判有啲一相情願，至少到而家嘅記者會未見過對方有談判意願

2. 姐係話警察無論立場如何，係示威受壓迫就會失去理智控制唔到自己嘅武力？ 咁只係代表警察訓練或者質素有問題，不論示威者行為，係警察嘅失職

3毛維穩文收皮啦，6月11日夜晚班警犬好似當香港人好似犯咁搜身，6月12日瘋狂毆打無辜市民同學生，仲點可以對住班警犬講「阿sir 我們專重你們，絕不衝擊」

Too long didn't read

係唔係好似林鄭咁
呢篇嘢怕大家keep唔住對黑警團火呀?

樓主3毛

因此，只要「真的可」保障疑犯的人權、獲得公平審訊的機會及排除政治檢控，我不會反對把疑犯移交國內，我相信這也是大部分香港人的立場。

那負責提高公眾信心以接受條例的是誰？當然是我們香港政府。

睇到呢度已經唔洗睇。他覺得特區政府可以監察中國司法

如果班狗既犬兒仲繼續用咁既論點說服香港市民既話，只會令香港市民更加討厭警犬。

睇到阿爺唔想睇，我阿爺唔會派兵打死個孫，唔好亂認

佢永遠都唔會答你呢d野，係佢眼中只係覺得個個示威者都係好想係天時暑熱下示威，特別鍾意冒住生命危險同前途衝擊班狗既防線，呢班狗同佢班犬兒犬女永遠都唔會諗下政府到底做左d咩令示威者咁鼓譟，呢班狗既親屬再用呢d觀點諗住可以說服香港市民既話只會弄巧反拙，令人更加憎班狗。

有打爛玻璃咩？平行時空

好很理性的洗白白。

血海深仇，洗唔甩。人狗殊途
唔好將狗講得咁偉大。自古，準確d係自8千年前以來，狗就係用剩肉當糧食，養來幫助人類的生物。如果狗乖d，都有人會寵佢。但惡狗咬人，應該人道毀滅。之前有單藏獒咬鄰居，人道毀滅左都唔見有愛狗人士投訴，你就知道惡狗當誅！

我係退休警犬父母兒子
食屎啦屌你

又係一個相信陽光司法既on9仔

廢文一篇 浪費我時間
政府擺到明就係唔聽民意, 理得你幾多百萬人出街, 反正行完就完事, 法可以照推.
好彩香港仲有一班人唔屈服,肯企出黎, 但竟然俾班仆街定性為暴力
搞清楚邊個打邊個未? 你以為市民好想俾警犬打?

成篇文阿爺阿爺
點解咁撚鍾意認賊作爺？？？

同我地講冇撚用咩
同你老豆講好過啦

警察兒子
唔使睇 負皮 上一頁

而加始作俑者係政府
唔聽民意嘅 係政府
管治不善嘅 係政府

「手持自制武器」
自己諗清楚咩叫武器 咩叫防具先喇 唔識嘅話是但搵隻舊online玩下

「大量報導示威者被打」
係因為搵唔到大量狗比示威者打嘅例子姐

「因在你面前的警察，也是香港人」
如果香港人保護一條會傷害香港人嘅修例 而仲可以已香港人自居, 一係面皮幾尺厚, 再唔係就思覺失調精神分裂

「工作上要阻止你破壞立會政總」
到底邊撚個有破壞立會政總, 金鐘有冇任何店舖/車等等係示威者破壞? 你係睇到未來定點?

「那大部分的警察，是沒有任何意願要毆打你們的」
「毆打」幾時係睇班狗嘅意願?「毆打」從來都不被允許 再者「毆打」同「制服」係兩件事嚟, 自己搞清楚先再講野

「如你把他們看做狗，那他們亦可大條道理做一些你們認為只有走狗才做的東西。」
你唔撚好倒果為因喇, 係班狗做D「只有走狗才做的東西」先比人鬧係狗, 唔係好地地邊撚個得閒理你係人定狗

「當有人想使用暴力，更應徹底切割」
你當我地係政府同你地班垃圾? 學人搞分化

「在此情況下仍亂用武力，那亦請不要還手」
子華神曰「打就企定? 咁佢同時肯定都係一個智障喇」

「等待他們的將是牢獄之災，就是警司，亦不能幸免。」
唔知你真天真定假天真, 官官相衛知唔知點解?

「剛過去的星期日有200萬人和平遊行，政府便只能道歉再道歉」
道歉?wfc 訴求一項都冇回應, 咁樣係表示政府仲游刃有餘呀屌你

屌那星, 真係鳩到睇撚哂你篇廢文, 好嬲自己. 屌

乜撚野四方八面掉磚
收皮啦

咁撚似新會然垃圾文人風骨啲tone

請再次觀看15.6的新聞發布會。沒有暴力，她不會停止。暴力我的意思是警察鏡頭下的非法武力。

夏蟲不可以語冰

仆你個街 開一個post唔夠 要開第二個 你老味臭閪 警犬必須死全家

狗仔乖 hand hand

咩係「國內」？
邊個國嘅「國內」？

呢啲用詞係唔係挑釁連登？

單機啦 屌你老母

so rubbish no need read

雨革之前同我講
我都仲信你嘅

絕筆？死咗？

樓主唔該比返寫依篇文嘅人睇，
我欣賞你有思考過，起碼好過啲盲撐死撐的愛港力或者其他黑警，
但係有無諗過? 警察的武力係法律賦予，一言一行都應該係要克制有紀律的，如果就你咁講警察係以「以牙還牙」的方式執法，咁咩係法治? 警例又有咩用?

著得起套制服叫得自己做警察，就應該要守法，你問心係612入面有幾多警察純粹因為個人情緒而追打啲已經制服咗嘅市民?

其實遊戲規則好清楚，你估出嚟衝嘅義士唔知自己犯法? 你可以拉佢地，你可以制服佢地，但警察唔應該因為個人情緒而違反警例使用過度的武力。

拎槍射人頭係正確? 追打啲企係到嘅人係正確? 亂射催淚彈正確? 打記者正確? 講粗口正確?

如果單純一句撐兄弟撐同事而使用過份武力，而控制唔到自己，咁成日打飛機話自己專業嘅香港警察同黑社會有咩分別?

死撚開啦 屌你老母[/quote]全編大陸用詞大陸文筆
我屌你媽個B吖 扮香港人？[/quote]

垃圾毅進仔連字都唔識多隻學人打千字文 返去讀多幾年書學下中文先啦 詞不達意又無邏輯 成篇文將情感表達包裝成偽邏輯又無條理 話你垃圾都侮辱左垃圾

如果和平集會係有用 有邊個會想衝？

見到警察嘅屋企人及親友應該即刻鬧佢，就算唔鬧佢哋都要鄙視佢哋，我哋要透過侮辱嚟喚醒佢哋嘅良知 喺街見到警察嘅屋企人及親友唔鬧佢哋，就好似搭地鐵見到一班痴漢非禮學生妹唔出聲一樣 作為一個有良知嘅人，我哋應該出聲，應該鼓起勇氣挺身而出鬧到佢哋狗血淋頭！

低能 根本呢個極權政府暴政唔用武力要點推翻？唔好咁低b啦 睇吓啲狗官幾無能幾廢幾擦鞋每次岀黎就講廢話 警犬為左幾皮野幫個政權做野仲叫人尊重佢？

[深度分析]香港人的抗爭理念

大家唔好再覆再推，由佢沉

Too long can’t read

絕筆

打左咁多字都係得三毛

多謝樓主的意見
但我想知道為何寫「人羣」而不是「人群」
為何是「羣眾」而不是「群眾」？

屌你老母三毛維穩文嚟

「從現實層面看」，香港人邊有人咁樣寫文架，係得啲大陸人寫文先會「實際意義上」、「歷史意義上」、「xx層面來看」，全部都係一大堆累贅廢話

你話自己係差佬個仔, 有無證據,亂咁認親認戚犯法架喎

絕乜撚野筆 死撚左?

好多謝你咁有心

不過啲on9仔係選擇性失眀

香港兒子
佢邊位

垃撚圾
香港冇你呢d仔

利申，自己 ac

致 阿「香港的兒子」：

幾廿條片影住班速龍圍著跌低咗、無武器嘅示威者嚟打，私私縮縮咁對住記者噴胡椒，向大批無退路嘅市民夾擊放催淚彈。

啲局長見到，唔理。硬係要市民去投訴先處理。

投訴機制係，如果唔投訴，有關當局根本唔知有件咁嘅事發生咗。有人投訴話你知，你去查，查證屬實，就要處理。

而家佢地班局長，有關當局，明明見到成件事點發生，明知，但係就唔理。

一係就係佢地覺得無問題。咁我投訴嚟做咩？等佢查返我轉頭？

如果佢地覺得有問題，但係明知都唔理，咁就係失職。

阿「香港的兒子」，如果你想我地聽你講，同暴力徹底切割，咁唔該警務處長同保安局長以身作則，首先同啲「9唔搭8恐嚇說話及過度使用的武力、殺紅了眼的警員」徹底割裂，馬上將佢哋停職查處。

如果你想我地俾嗰啲「有心於現場開懷大笑並拍照紀念的真正的黑警」「亂用武力，亦不要還手」，咁唔該你上前線示範下，好和平咁被人噴胡椒噴到無咗嗅覺、兜頭打盲眼、打穿肚、打到口鼻出血，醫院都唔敢去，然後返屋企同你啲警務人員屋企人討論下你篇文有無咩地方要修改，再借ac post 多次上嚟俾我地睇睇。

發神經。

得鬼閒同你同路人甲上

我諗樓主有必要認真去了解一下示威既本質
示威本來就將一個地方既經濟同聲譽作為籌碼同政府談判
如果和平示威無效而示威者又唔想縮既話 就一定會演變成暴力事件
而呢個就係香港既示威呢好多國家歎為觀止既原因
香港既示為每次人數佔優都冇進一步既行動壓逼政府
而係選擇同政府面對面談判 和平解決 輸贏都和平
反觀外國示威傾唔掂數100%會發生暴動
你話香港人究竟有幾克制 而咁克制既香港人呢幾年都選擇衝
你話香港政府可以有幾無能先搞到今時今日咁既局面

d 建制港奸都係嗰d point
但對濫用武力、濫權、政府無視民意民情視若無睹

Block得

屌你老母
食屎啦
黑警幾十個圍一個個陣
有無諗過大家都係香港人啊
on9

一個小圈子非民選政府係唔會當遊行及民意係一回事

我重申黑警無一個係無辜架

Push

警犬隻仔大過都實諗住做警犬

樓主洗版？

大把片影住成十個黑警圍毆一個企、坐、瞓喺度嘅示威者。你咁得閒寫咁長文，不如寫篇勸諭警察放棄暴力啦！

Block柒咗佢啦

ok, 成立獨立調查委員會調查先la

一個香港的兒子上

不如講下612環境中能夠避免衝擊既方法
唔衝擊就開硬會，條例通過就沒有然後
唔衝就死
衝就一線生機
咁衝唔衝
「理智」既朋友唔該解釋下呢個時候應該有咩行動
唔該

哦

竟然浪費左我人生十分鐘睇你講和理非必勝負評，上一頁

too long didnt read

too long但見到警察兩個字負皮左先

講得真係瀟灑 你係一個理想西

只要「真的可」保障疑犯的人權、獲得公平審訊的機會及排除政治檢控，我不會反對把疑犯移交國內
睇到呢到就知道唔洗睇落去

曾蔭權當年夠自稱香港之子